Задание 4.1
База данных содержит список аэропортов практически всех крупных городов России. В большинстве городов есть только один аэропорт. Исключение составляет:
Ответ: Moscow, Ulyanovsk. Верно.

SELECT city
FROM dst_project.airports
GROUP BY city
HAVING count(airport_name)>1


Задание 4.2
Вопрос 1. Таблица рейсов содержит всю информацию о прошлых, текущих и запланированных рейсах. Сколько всего статусов для рейсов определено в таблице?
Ответ: 6. Верно.

SELECT count(DISTINCT status)
FROM dst_project.flights


Вопрос 2. Какое количество самолетов находятся в воздухе на момент среза в базе (статус рейса «самолёт уже вылетел и находится в воздухе»).
Ответ: 58. Верно.

SELECT count(flight_id)
FROM dst_project.flights
WHERE status='Departed'


Вопрос 3. Места определяют схему салона каждой модели. Сколько мест имеет самолет модели  (Boeing 777-300)?
Ответ: 402. Верно.

SELECT count(seat_no)
FROM dst_project.aircrafts a
     JOIN dst_project.seats s ON a.aircraft_code=s.aircraft_code
WHERE a.model = 'Boeing 777-300'


Вопрос 4. Сколько состоявшихся (фактических) рейсов было совершено между 1 апреля 2017 года и 1 сентября 2017 года?
Ответ: 74227. Верно.

SELECT count(flight_id)
FROM dst_project.flights
WHERE ((actual_departure BETWEEN '2017-04-01 00:00:00' AND '2017-08-31 23:59:59')
       OR (actual_arrival BETWEEN '2017-04-01 00:00:00' AND '2017-08-31 23:59:59'))
       AND status= 'Arrived'
       

Задание 4.3
Вопрос 1. Сколько всего рейсов было отменено по данным базы?
Ответ: 437. Верно.

SELECT count(flight_id)
FROM dst_project.flights
WHERE status= 'Cancelled'


Вопрос 2. Сколько самолетов моделей типа Boeing, Sukhoi Superjet, Airbus находится в базе авиаперевозок?

SELECT count(model)
FROM dst_project.aircrafts
WHERE model like 'Boeing%'

Ответ: 3. Верно.

SELECT count(model)
FROM dst_project.aircrafts
WHERE model like 'Sukhoi Superjet%'

Ответ: 1. Верно.

SELECT count(model)
FROM dst_project.aircrafts
WHERE model like 'Airbus%'

Ответ: 3. Верно.


Вопрос 3. В какой части (частях) света находится больше аэропортов?
Ответ: Europe, Asia. Верно.

SELECT count(airport_code),
       'Asia' time_zone
FROM dst_project.airports
WHERE timezone like 'Asia%'
GROUP BY time_zone
UNION ALL
SELECT count(airport_code),
       'Europe' time_zone
FROM dst_project.airports
WHERE timezone like 'Europe%'
GROUP BY time_zone
UNION ALL
SELECT count(airport_code),
       'Australia' time_zone
FROM dst_project.airports
WHERE timezone like 'Australia%'
GROUP BY time_zone


Вопрос 4. У какого рейса была самая большая задержка прибытия за все время сбора данных? Введите id рейса (flight_id).
Ответ: 157571. Верно.

SELECT flight_id
FROM dst_project.flights
WHERE status='Arrived'
ORDER BY scheduled_arrival-actual_arrival
LIMIT 1


Задание 4.4
Вопрос 1. Когда был запланирован самый первый вылет, сохраненный в базе данных?
Ответ: 14.08.2016. Верно.

SELECT scheduled_departure
FROM dst_project.flights
ORDER BY 1
LIMIT 1


Вопрос 2. Сколько минут составляет запланированное время полета в самом длительном рейсе?
Ответ: 530. Верно.

SELECT max(scheduled_arrival-scheduled_departure)
FROM dst_project.flights


Вопрос 3. Между какими аэропортами пролегает самый длительный по времени запланированный рейс?
Ответ: DME - UUS. Верно.

SELECT scheduled_arrival-scheduled_departure AS time_in_flight,
       departure_airport,
       arrival_airport
FROM dst_project.flights
ORDER BY 1 DESC
LIMIT 1


Вопрос 4. Сколько составляет средняя дальность полета среди всех самолетов в минутах? Секунды округляются в меньшую сторону (отбрасываются до минут).
Ответ: 128. Верно.

SELECT avg(scheduled_arrival-scheduled_departure)
FROM dst_project.flights


Задание 4.5
Вопрос 1. Мест какого класса у SU9 больше всего?
Ответ: Economy. Верно.

SELECT fare_conditions,
       count(seat_no)
FROM dst_project.seats
GROUP BY 1
ORDER BY 2 DESC


Вопрос 2. Какую самую минимальную стоимость составило бронирование за всю историю?
Ответ: 3400. Верно.

SELECT min(total_amount)
FROM dst_project.bookings


Вопрос 3. Какой номер места был у пассажира с id = 4313 788533?
Ответ: 2A. Верно.

SELECT seat_no
FROM dst_project.tickets t
     JOIN dst_project.boarding_passes b ON t.ticket_no=b.ticket_no
WHERE passenger_id='4313 788533'


Задание 5.1
Вопрос 1. Анапа — курортный город на юге России. Сколько рейсов прибыло в Анапу за 2017 год?
Ответ: 486

SELECT count(flight_id)
FROM dst_project.flights f
     JOIN dst_project.airports a ON f.arrival_airport = a.airport_code
WHERE a.city='Anapa'
     AND status = 'Arrived'
     AND actual_arrival BETWEEN '2017-01-01' AND '2017-12-31'


Вопрос 2. Сколько рейсов из Анапы вылетело зимой 2017 года?
Ответ: 127

SELECT count(flight_id)
FROM dst_project.flights f
     JOIN dst_project.airports a ON f.departure_airport = a.airport_code
WHERE a.city='Anapa'
  AND f.actual_departure BETWEEN '2017-01-01 00:00:00' AND '2017-02-28 23:59:59'
  OR f.actual_departure BETWEEN '2017-12-01 00:00:00' AND '2017-12-31 23:59:59'
  
  
Вопрос 3. Посчитайте количество отмененных рейсов из Анапы за все время.
Ответ: 1

SELECT count(flight_id)
FROM dst_project.flights f
     JOIN dst_project.airports a ON f.departure_airport = a.airport_code
WHERE a.city='Anapa'
     AND f.status='Cancelled'
  
  
Вопрос 4. Сколько рейсов из Анапы не летают в Москву?
Ответ: 453

SELECT count(flight_id)
FROM dst_project.flights
     JOIN dst_project.airports ON flights.arrival_airport = airports.airport_code
WHERE departure_airport='AAQ'
      AND city!='Moscow'
  
  
Вопрос 5. Какая модель самолета летящего на рейсах из Анапы имеет больше всего мест?
Ответ: Boeing 737-300

SELECT a.model
FROM dst_project.flights f
     JOIN dst_project.aircrafts a ON f.aircraft_code=a.aircraft_code
     JOIN dst_project.seats s ON f.aircraft_code=s.aircraft_code
WHERE f.departure_airport='AAQ'
GROUP BY a.model
ORDER BY count(seat_no) DESC
LIMIT 1
